\begin{colonne*exercice}
\begin{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%1
\input{./2TA/2F1_acti_neon_enonce_sourcetex.tex}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%2
\begin{exercice}
\input{./2TA/2F1_appr_prendredesinitiatives_enonce_sourcetex.tex}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%3
\begin{exercice}
\input{./2TA/2PO_fonctionetproba.tex}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%4
\begin{exercice}
\input{./2TA/2PO_jetireoujepointe.tex}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5
\input{./2TA/2PO_rantanplan.tex}

\begin{exercice}\input{./2TA/2PO_droiteconcourante.tex}\end{exercice}

\begin{exercice}
 Comparer le nombre de points entre \\une droite et un cercle.
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Une droite est-elle droite?
\end{exercice}
\columnbreak
\begin{exercice}
 Yassine et \'Eric jouent au vecteur aléatoire. 
 
 Le jeu se joue sur un plateau muni d'un repère $(O;I,J)$ et d'un quadrillage sur les graduations entières. 
 Chaque joueur dispose de deux pions placés au début du jeu en $O$. 
 
Il se joue avec deux dés, l'un rouge et l'autre bleu. \`A chaque lancé, un joueur peut déplacer l'un de ses pions selon un vecteur dont le dé rouge donne la première coordonnée et le dé bleu donne la seconde. Le joueur peut choisir de les compter positivement ou négativement. 
 
 Le but du jeu est d'arriver sur un n\oe ud du quadrillage déjà occupé par l'adversaire pour manger son pion. 
 
 \begin{center}
  \includegraphics[height=2cm]{./2TA/images/po_vecteuraleatoire.eps}
% po_vecteuraleatoire.eps: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
 \end{center}
Yassine a un pion en $(-2,4)$. \'Eric a un pion en $(5;-4)$. 
Il voudrait manger le pion de Yassine. 

Quelle est la probabilité qu'\'Eric gagne en deux coups sachant que Yassine déplace son pion entre les deux?
\end{exercice}


\begin{exercice}[Combien de nombre (niveau 1)]
 Combien y a-t-il de nombres dans la liste ci-dessous?
 \begin{colenumerate}{2}
  \item vingt-quatre
  \item $\dfrac{\TopStrut 13}{\BotStrut 27}$
  \item $0,01$
  \item $3(8+5x)-15x$
  \item 10~millièmes
  \item $\sqrt{9\times 2^6}$
  \item $\dfrac{\TopStrut 4(5x-2)+8+4x}{\BotStrut x}$
 \end{colenumerate}

\end{exercice}
\begin{exercice}[Combien de nombre (niveau 2)]
  Combien y a-t-il de nombres dans la liste ci-dessous?
    \begin{enumerate}
   \item $(x-2)(x+3)-(x+2)(x-3)$
   \item $2x+3$
   \item $x^2-(x+\sqrt{11})(x-\sqrt{11})+x$
   \item $x+4^2-5$
   \item $2x$
   \item $x+11$
  \end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
 Comparer le carré de la somme de deux réels avec la somme de leurs carrés.
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Comparer le carré de la moyenne de deux réels avec la moyenne de leurs carrés.
\end{exercice}

\begin{exercice}
Sans matériel électronique,\\ calculer $4568123\times 6147235 $.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Paradoxe de Bertrand]
 Soit un cercle de rayon 1. Tous les triangles équilatéraux inscrits dans ce cercle ont la même longueur de côté. On cherche à déterminer la probabilité qu'une corde du cercle, choisie au hasard, possède une longueur supérieure au côté du triangle équilatéral inscrit (On appelle $S$ cet événement).
 
 \textit{Sur les figures ci-dessous, les cordes bleues ont une longueur supérieure à la longueur du côté du triangle, alors que les cordes rouges ont une longueur inférieure}.

\begin{description}
\item[1\iere\ méthode: Extrémités aléatoires] :\\ soit un point de la circonférence du cercle et le triangle équilatéral inscrit dont l'un des sommets est ce point. On choisit aléatoirement un autre point sur le cercle et on considère la corde reliant les deux points. Calculer $p(S)$.

\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=1]
  \clip[draw] (0,0) circle (1);
  \draw[color=gray] (-0.5,0.87)--(1,0)--(-0.5,-0.87)--cycle;
  \draw[color=B1] (1,0)--(0.4,1.2);
  \draw[color=B1] (1,0)--(-0.4,1.2);
  \draw[color=A1] (1,0)--(-4,-1);
  \draw[color=A1] (1,0)--(-4,-0.5);
 \end{tikzpicture}
\end{center}


\item[2\ieme\ méthode : Rayon aléatoire] : on choisit un rayon du cercle et on considère le triangle équilatéral inscrit dont un côté est perpendiculaire au rayon. On choisit aléatoirement un point sur le rayon et on trace la corde dont il est le milieu.  Calculer $p(S)$.


\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=1]
  \clip[draw] (0,0) circle (1);
  \draw[color=gray] (-0.5,0.87)--(1,0)--(-0.5,-0.87)--cycle;
  \draw (0,0)--(-1,0);
  \draw[color=A1] (-0.2,-1)--(-0.2,1);
  \draw[color=A1] (-0.3,-1)--(-0.3,1);
  \draw[color=B1] (-0.7,-1)--(-0.7,1);
  \draw[color=B1] (-0.9,-1)--(-0.9,1);
 \end{tikzpicture}
\end{center}

\item[3\ieme\ méthode : Milieu aléatoire] : soit un point choisi aléatoirement à l'intérieur du cercle et une corde dont il est le milieu. La corde est plus longue qu'un côté du triangle équilatéral inscrit si le point est situé à l'intérieur d'un cercle inscrit dans le triangle. Calculer $p(S)$.


\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=1]
  \clip[draw] (0,0) circle (1);
  \draw (0,0) circle (0.5);
  \draw[color=gray] (-0.5,0.87)--(1,0)--(-0.5,-0.87)--cycle;
  \draw[color=B1] (-3,0)--(1,1.2);
  \draw[color=B1] (-2,0)--(1,1);
  \draw[color=A1] (-1.2,0)--(2,0.5);
   \draw[color=A1] (-1.2,-0.35)--(2,-0.35);
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{description}

Que peut-on conclure de ces trois calculs sur la notion d'équiprobabilité?

\end{exercice}

\begin{exercice}
Un rectangle a:
\begin{itemize}
\item une aire égale à \umq{1};
\item un périmètre inférieur ou égal à \um{8}.
\end{itemize}
 Quelles sont les dimensions possibles de ce rectangle? 
\end{exercice}

\begin{exercice}
Dans un pays, on incite les parents à avoir des enfants jusqu'à ce que les deux sexes soient représentés. Quel est le nombre moyen d'enfants par famille?
\end{exercice}

\begin{exercice}
$\mathcal{C}$ est un cercle de diamètre $[AB]$ et $O$ est son centre. $M$ est un point 
 du cercle et on note $M'$ le milieu de $[AM]$.\\ Quel est l'ensemble des 
 points $M'$ obtenus lorsque $M$ décrit $\mathcal{C}$?
\end{exercice}

\begin{exercice}
Calculer la somme suivante:\\ $\dfrac{1}{\sqrt{1}+\sqrt{2}}+\dfrac{1}{\sqrt{2}+\sqrt{3}}+\dfrac{1}{\sqrt{3}+\sqrt{4}}+...+\dfrac{1}{\sqrt{99}+\sqrt{100}}$.
\end{exercice}
\begin{exercice}
Parmi les décompositions additives d’un entier naturel, trouver celle(s) dont le 
produit des termes est(sont) le plus grand.
\end{exercice}
\begin{exercice}[Inspiré du personnage  Calimero]
\input{./2TA/2PO_calimero}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Soit $f$ et $g$ deux fonctions définies sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=x^2$ et $g(x)=2x-1$. 
On note $\Delta(x)=f(x)-g(x)$.
Déterminez un intervalle $I$ tel que pour tout $x$ de $I$, cet écart soit inférieur à \upc{1} de la valeur de $f(x)$. 
\end{exercice}






% \partie[Prendre un bon départ]
% On considère un pion placé au départ du jeu.
% \begin{enumerate}
%  \item Quelle est la probabilité pour que ce pion se déplace le long de l'axe des abscisses?
%  \item Quelle est la probabilité pour que ce pion arrive en $(3;5)$?
% \end{enumerate}
% 
%\partie[mangé en deux coups]


\end{colonne*exercice}
